+++
banner     = "banners/2017-10-11-avtokreslo-rebenku-7-let.jpeg"
title      = "Автокресло ребенку 7 лет"
author     = "Lana"
date       = "2017-10-11"
categories = ["car"]
tags       = ["fordfocus"]
+++

С приобретением машины как-то незаметно и быстро происходит превращение меня из &#8220;девочки-девочки&#8221; в такого себе сурового мужика. Когда приходится гуглить детали к машине, общаться с мастером на СТО и вообще в этом всем разбираться. И мое превращение началось не с приобретением автомобиля, а когда я решила покупать автокресло и крепление Isofix к нему.

<!--more-->

## Выбор автокресла

Наверное только ленивый, видя автокресло в моей машине и зная возраст моего ребенка, не поинтересовался: &#8220;Зачем оно?&#8221;. У нас принято полагаться на себя и свой стаж вождения, а автокресло считается излишеством и пустой тратой денег. Я же больше доверяю опыту европейских соседей, которые возят детей до 12 лет в автокреслах. Для меня странно экономить на собственном ребенке, поэтому вопрос покупать или нет у меня не стоял.

Итак, села я выбирать автокресло. По возрасту и росту дочери нужна группа 2-3 (15-36 кг). Группа 3 (25-36 кг) это уже идет не кресло, а бустер под попу. Мой ребенок еще мелковат для этого. В процессе поиска кресла я неожиданно столкнулась с тем, что выбор автокресел без крепления ISOFIX сильно ограничен. Из семи понравившихся кресел: 6 с креплением ISOFIX, одно &#8211; без. Погуглила, почитала, что оно такое. Посмотрела видео как установить это крепление на Focus: задние сиденья снимаем, там обнаруживаем две заглушки, на их место двумя болтами вкручиваем крепление. И вуаля! На видео все проще простого, но &#8220;яжедевочка&#8221; и у меня было явное нежелание этим париться. И кроме этого все усложнялось отсутствием нужного ключа для болтов. В результате было решено ставить ISOFIX на СТО. С креслом я тоже определилась. Выбрала Britax&Römer.

Теперь дело оставалось за малым: найти крепление и установить его. Крепление я заказала в одном автомагазине и через день уже получала его на новой почте. Неплохо для разнообразия забирать с почты не только детские вещи и косметику, но и железки для машины. Обошлось оно мне в 620 гривен без доставки. Можно было и дешевле найти, но это под заказ и ждать недели две. У меня не хватает на это терпения. Вот фото крепления ISOFIX для Ford:


![](img/isofix_ford.jpg)

## Установка крепления для автокресла

С креплением наперевес поехала я на СТО, чтобы его мне прикрутили. Сначала заехала на шиномонтаж под домом. Там оказалась очередь на 40 минут из желающих переобуться. Как-то рановато менять резину, не? По пути в школу заехала еще на одну СТО, мастер как раз беззаботно оперся на ворота и пил чай. А тут я со своей железкой. Рассказала о своей печали и что надо сделать. Загвоздка оказалась в том, чтобы снять сиденья. Минут 15 мастер с ними промучался. Я по видео помнила, что надо где-то поддеть слева, а по факту оказалось все не так. Но мастер во всем разобрался и крепление установил. На то он и мастер, а не &#8220;яжедевочка&#8221; как я. Итого за 50 гривен я получила ISOFIX крепление. Время ехать за автокреслом.

## Покупка автокресла

Дело было в пятницу, в музыкальной школе занятий нет, поэтому решили не откладывать на выходные и поехать за сиденьем после школы. Я заранее позвонила в магазин и уточнила, есть ли в наличии нужное нам автокресло. Приехали, ребенок примерился к креслу, посидела в нем, меня все устроило. Решили, что надо брать. Девушка-консультант его с нами вынесла и установила. Дочь ехала домой уже в автокресле.

Теперь я спокойна за ребенка. Правда теперь есть небольшое опасение: не сопрут ли кресло из машины? Но об этом я даже думать не хочу.
